Te vine a dibujar todo lo que nunca te dije

 Dicen que la mujer nació del mar, del oleaje que no tiene un camino recto, mucho menos predecible. Venía surcando la marea desde un lugar desconocido, guiada por vientos lejanos. Por eso su aroma es de tierra mojada y sus ojos de tormenta. Justo así nació Afrodita, de una sorpresiva explosión a orillas de un río. Como era de esperarse, apareció sin ropa y su belleza era ta inmensa que unos querubines bajaron del cielo para cubrir sus encantos con una fina tela. 
 Desde ese momento, la Tierra sintió su delicada pisada y supo que la vida como se conocía, se transformaría en algo más cálido y tierno. Así pasaron los milenios, con sus dulces sonrisas y besos húmedos. Lo más difícil para nosotros los hombres es descifrarlas, porque aún guardan en su memoria la ruta por donde llegaron. Esa azarosa corriente aún gobierna su temperamento. Tener la certeza de lo que piensan es improbable, lo mejor es confiar y dejarse llevar por sus aguas.  
  Eso sí, su centro es el amor. Puede que sean un abanico de emociones, pero todo gira en colores claros y tiernos. Un ejemplo de este vaivén se ilustra de manera muy dulce y cínica en “Te vine a dibujar todo lo que nunca te dije”. Ella, aceptando la esencia del espíritu femenino, muestra el lado de entrega total, la duda y la inseguridad que puede sentir una mujer, pero también el lado perverso, cruel y liberal. El principal tema es el romanticismo y se puede apreciar —y leer— en un montón de frases que acompañan las imágenes del libro. 
 Hay que decir que la ilustradora lleva dibujando desde hace años y cuando acabes de leer estas palabras puedes conocer otro artículo sobre ella aquí. Lo importante de Sara Herranz es su corazón abierto, una ventana a las verdades del pensamiento femenino. Es seguro que otras mujeres se sientan completamente identificadas con sus obras debido a que la autora no se detiene para poner entre sus frases poéticas palabras como ibuprofeno, cólicos y barbas abundantes. 
 Estos temas son desconocidos para los hombres, y no es porque seamos insensibles, pero llegamos a estar tan inmersos en nuestro gracioso papel de piedra y acero que olvidamos lo tibio de la vida. Por suerte están ellas, que con sus cuerpos suaves nos recuerdan lo gratos que pueden ser los días. Al ver las ilustraciones se iluminan cuartos desconocidos. Por ejemplo, los roces eróticos que llegan a tener y que nosotros no sabíamos.    
 Dirán que es natural que tanto hombres como mujeres sientan un cosquilleo ahí abajo, pero mientras nosotros vamos por la vida exteriorizando esas pasiones, nuestra contraparte las calla. O será más bien que no las dicen cuando estamos alrededor y seguramente serán más perversas cuando están en una plática de chicas. Si es así, no debería serlo, porque por más fuertes que sean sus ideas, al salir de sus bocas sabor frambuesa todo se vuelve encantador y provocativo. 
 Eso es lo que encanta de Sara Herranz y su nuevo libro, que muestra la libertad de las mujeres en cuestiones que antes eran calladas. Antes se decía que las damas debían ser recatadas y decentes, Sara demuestra lo contrario. Esto es lo que necesita el mundo, y sobre todo los hombres, saber que aquellos misteriosos seres también gustan de tres cervezas para bajarse los ánimos. Que a cada hora están pensando en un cuerpo desnudo y lo saborean como un dulce.  Es el cinismo el que se combina con el amor y todo se vuelve perfecto, más natural, más verdadero. Como cuando dice que se prefiere más una hombre con barba, pero tal vez sólo para una noche. Basta de pensar en el amor por siempre, también es grato gozar de los pasajero e impersonal. Así es Sara y seguramente muchas otras mujeres. Es como decir: “Hombres, ustedes no son los únicos que se emborrachan y van a buscar un encuentro oportuno. Nosotras también y lo hacemos muy seguido”. 
 
    
 Así las preferimos, como una tormenta de pasiones, porque lo mejor es saber que no necesitamos controlarnos y sentir vergüenza por las perversidades que sentimos. Gracias, Sara, por quitar los rodeos en nuestras citas y noches de caricias. Si quieren tres cervezas por la tarde, con gusto nos la tomamos con ustedes. Si tienen resaca, compartimos el padecimiento y si quieren un recuerdo en sus camas, con la delicadeza que se merecen, se los dejaremos. 
 Estas ilustraciones llegaron para mostrar lo que se oculta tras unos labios carmín debido a antiguas costumbres de comportamientos y modales. Así como Sara, hay otras ilustradoras que están haciendo temblar al mundo con sus imágenes reveladoras, conócelas dando click aquí . Siguiendo la línea de las ilustraciones, porque es otro arte que está acaparando las miradas, ve al siguiente enlace para ver las imágenes que sólo entienden las personas brillantes e ingeniosas. Puede que ya tuvieras suficiente amor y sexo, en ese caso, puedes ir a un estado más profundo y conocer 9 ideas para entender a la física cuántica desde la filosofía.